[
  {
    "Question": "భూ వాయుమండలంలో స్పేస్‌షిప్‌లు ప్రవేశిస్తున్నప్పుడు, ఉష్ణ రక్షణ కవచం ఏర్పాటు చేయబడుతుంది:",
    "A": "స్పేస్‌షిప్‌ల వేగాన్ని తగ్గించేందుకు",
    "B": "స్పేస్‌షిప్‌ల వేగాన్ని పెంచేందుకు",
    "C": "గాలితో రుద్ధత శక్తిని తగ్గించేందుకు",
    "D": "గాలితో రుద్ధత శక్తిని పెంచేందుకు",
    "Answer": "గాలితో రుద్ధత శక్తిని పెంచేందుకు"
  },
  {
    "Question": "సాధారణంగా చిన్న ఉపగ్రహాలు గల గ్రహం ఏది?",
    "A": "మంగలగ్రహం",
    "B": "గూరుగ్రహం",
    "C": "యురేనస్",
    "D": "శని",
    "Answer": "మంగలగ్రహం"
  },
  {
    "Question": "50 గ్రాముల సోడియం కార్బనేట్ 200 గ్రాముల నీటిలో కలిసినప్పుడు, ద్రావణం యొక్క మాస్ శాతం ఎంత?",
    "A": "20%",
    "B": "40%",
    "C": "45%",
    "D": "25%",
    "Answer": "20%"
  },
  {
    "Question": "ఈ క్రింది వాటిలో ఒకటి రసాయనిక మార్పు కాదు.",
    "A": "కాగితం ఇరగడం",
    "B": "చక్కెర నీటిలో కరిగించడం",
    "C": "కంపుగా ఇరగడం",
    "D": "ఇరాన్‌కు ఆమ్లం జోడించడం",
    "Answer": "చక్కెర నీటిలో కరిగించడం"
  },
  {
    "Question": "కాపర్ సల్ఫేట్ యొక్క జల ద్రావణం యొక్క స్వభావం ఏమిటి?",
    "A": "ఆమ్లిక",
    "B": "క్షారక",
    "C": "తటస్థ",
    "D": "అంతరాయక",
    "Answer": "ఆమ్లిక"
  },
  {
    "Question": "మెజిలీ దీపం యొక్క పసుపు జోన్ గురించి సరిగ్గా చెప్పబడిన వాఖ్య ఏది?",
    "A": "ఇది అంగారం ప్రాంతం.",
    "B": "ఈ ప్రాంతంలో ఇనపచ్చ క్షారణం జరుగుతుంది.",
    "C": "ఇది ఒక అమూల్యమైన ప్రాంతం.",
    "D": "ఈ ప్రాంతంలో పూర్తి క్షారణం జరుగుతుంది.",
    "Answer": "ఈ ప్రాంతంలో ఇనపచ్చ క్షారణం జరుగుతుంది."
  },
  {
    "Question": "కోలోయిడల్ ద్రావణాల గురించి సరిగా చెప్పబడిన వాఖ్య ఏది?",
    "A": "ఇవి హోమోజినస్ మిశ్రమాలు.",
    "B": "ఈ ద్రావణాలు చాలా కాలం నిలిపితే కణాలు కూలిపోతాయి.",
    "C": "సాధారణ వడగట్టడుతో ఈ కణాలను వేరుచేయడం సాధ్యం కాదు.",
    "D": "టైండాల్ ప్రభావం ఈ ద్రావణాలలో కనిపించదు.",
    "Answer": "ఈ ద్రావణాలు చాలా కాలం నిలిపితే కణాలు కూలిపోతాయి."
  },
  {
    "Question": "మశూస్టులు ఈ వ్యాధుల వ్యాధి వాహకాలు.",
    "A": "మలేరియా, ఫిలేరియా, స్వైన్ ఫ్లూ",
    "B": "మలేరియా, ఫిలేరియా, జపనీస్ ఎన్‌సెఫలైటిస్",
    "C": "డెంగ్యూ, చికంగూన్యా, టైఫాయిడ్",
    "D": "డెంగ్యూ, చికంగూన్యా, స్వైన్ ఫ్లూ",
    "Answer": "మలేరియా, ఫిలేరియా, జపనీస్ ఎన్‌సెఫలైటిస్"
  },
  {
    "Question": "మనుషుల కంకణంలో భుజ ఎముకలు, పైభాగం కంకణ ఎముకలు మరియు క్రింది భాగం కంకణ ఎముకలు సంస్కరణ సంఖ్య ఏమిటి?",
    "A": "2, 2, 2",
    "B": "2, 2, 4",
    "C": "4, 2, 4",
    "D": "4, 4, 2",
    "Answer": "2, 2, 4"
  },
  {
    "Question": "ఈphytohormones కాలి మరియు మూతి యొక్క తెరవడం మరియు మూసుకోవడాన్ని నియంత్రిస్తాయి",
    "A": "అబ్సిసిక్ యాసిడ్ మరియు సైటోకినిన్స్",
    "B": "సైటోకినిన్స్ మరియు అబ్సిసిక్ యాసిడ్",
    "C": "ఆక్సిన్స్ మరియు సైటోకినిన్స్",
    "D": "సైటోకినిన్స్ మరియు ఆక్సిన్స్",
    "Answer": "అబ్సిసిక్ యాసిడ్ మరియు సైటోకినిన్స్"
  },
  {
    "Question": "భూ వాయుమండలంలో స్పేస్‌షిప్‌లు ప్రవేశిస్తున్నప్పుడు, ఉష్ణ రక్షణ కవచం ఏర్పాటు చేయబడుతుంది:",
    "A": "స్పేస్‌షిప్‌ల వేగాన్ని తగ్గించేందుకు",
    "B": "స్పేస్‌షిప్‌ల వేగాన్ని పెంచేందుకు",
    "C": "గాలితో రుద్ధత శక్తిని తగ్గించేందుకు",
    "D": "గాలితో రుద్ధత శక్తిని పెంచేందుకు",
    "Answer": "గాలితో రుద్ధత శక్తిని పెంచేందుకు"
  },
  {
    "Question": "సాధారణంగా చిన్న ఉపగ్రహాలు గల గ్రహం ఏది?",
    "A": "మంగలగ్రహం",
    "B": "గూరుగ్రహం",
    "C": "యురేనస్",
    "D": "శని",
    "Answer": "మంగలగ్రహం"
  },
  {
    "Question": "50 గ్రాముల సోడియం కార్బనేట్ 200 గ్రాముల నీటిలో కలిసినప్పుడు, ద్రావణం యొక్క మాస్ శాతం ఎంత?",
    "A": "20%",
    "B": "40%",
    "C": "45%",
    "D": "25%",
    "Answer": "20%"
  },
  {
    "Question": "ఈ క్రింది వాటిలో ఒకటి రసాయనిక మార్పు కాదు.",
    "A": "కాగితం ఇరగడం",
    "B": "చక్కెర నీటిలో కరిగించడం",
    "C": "కంపుగా ఇరగడం",
    "D": "ఇరాన్‌కు ఆమ్లం జోడించడం",
    "Answer": "చక్కెర నీటిలో కరిగించడం"
  },
  {
    "Question": "కాపర్ సల్ఫేట్ యొక్క జల ద్రావణం యొక్క స్వభావం ఏమిటి?",
    "A": "ఆమ్లిక",
    "B": "క్షారక",
    "C": "తటస్థ",
    "D": "అంతరాయక",
    "Answer": "ఆమ్లిక"
  },
  {
    "Question": "మెజిలీ దీపం యొక్క పసుపు జోన్ గురించి సరిగ్గా చెప్పబడిన వాఖ్య ఏది?",
    "A": "ఇది అంగారం ప్రాంతం.",
    "B": "ఈ ప్రాంతంలో ఇనపచ్చ క్షారణం జరుగుతుంది.",
    "C": "ఇది ఒక అమూల్యమైన ప్రాంతం.",
    "D": "ఈ ప్రాంతంలో పూర్తి క్షారణం జరుగుతుంది.",
    "Answer": "ఈ ప్రాంతంలో ఇనపచ్చ క్షారణం జరుగుతుంది."
  },
  {
    "Question": "కోలోయిడల్ ద్రావణాల గురించి సరిగా చెప్పబడిన వాఖ్య ఏది?",
    "A": "ఇవి హోమోజినస్ మిశ్రమాలు.",
    "B": "ఈ ద్రావణాలు చాలా కాలం నిలిపితే కణాలు కూలిపోతాయి.",
    "C": "సాధారణ వడగట్టడుతో ఈ కణాలను వేరుచేయడం సాధ్యం కాదు.",
    "D": "టైండాల్ ప్రభావం ఈ ద్రావణాలలో కనిపించదు.",
    "Answer": "ఈ ద్రావణాలు చాలా కాలం నిలిపితే కణాలు కూలిపోతాయి."
  },
  {
    "Question": "మశూస్టులు ఈ వ్యాధుల వ్యాధి వాహకాలు.",
    "A": "మలేరియా, ఫిలేరియా, స్వైన్ ఫ్లూ",
    "B": "మలేరియా, ఫిలేరియా, జపనీస్ ఎన్‌సెఫలైటిస్",
    "C": "డెంగ్యూ, చికంగూన్యా, టైఫాయిడ్",
    "D": "డెంగ్యూ, చికంగూన్యా, స్వైన్ ఫ్లూ",
    "Answer": "మలేరియా, ఫిలేరియా, జపనీస్ ఎన్‌సెఫలైటిస్"
  },
  {
    "Question": "మనుషుల కంకణంలో భుజ ఎముకలు, పైభాగం కంకణ ఎముకలు మరియు క్రింది భాగం కంకణ ఎముకలు సంస్కరణ సంఖ్య ఏమిటి?",
    "A": "2, 2, 2",
    "B": "2, 2, 4",
    "C": "4, 2, 4",
    "D": "4, 4, 2",
    "Answer": "2, 2, 4"
  },
  {
    "Question": "ఈphytohormones కాలి మరియు మూతి యొక్క తెరవడం మరియు మూసుకోవడాన్ని నియంత్రిస్తాయి",
    "A": "అబ్సిసిక్ యాసిడ్ మరియు సైటోకినిన్స్",
    "B": "సైటోకినిన్స్ మరియు అబ్సిసిక్ యాసిడ్",
    "C": "ఆక్సిన్స్ మరియు సైటోకినిన్స్",
    "D": "సైటోకినిన్స్ మరియు ఆక్సిన్స్",
    "Answer": "అబ్సిసిక్ యాసిడ్ మరియు సైటోకినిన్స్"
  },
  {
    "Question": "‘సైన్స్ అనేది జ్ఞానం యొక్క శరీరం మరియు జ్ఞానం సాధించే ప్రక్రియ’ - ఈ నిర్వచనాన్ని ఇచ్చిన వ్యక్తి ఎవరు?",
    "A": "ఫ్రెడ్రిక్ ఫిట్జ్‌ప్రాటిక్",
    "B": "జే.బి. కోనంట్",
    "C": "కార్ల్ పీర్సన్",
    "D": "కొహెన్",
    "Answer": "జే.బి. కోనంట్"
  },
  {
    "Question": "ఈస్టీన్ తన ప్రతిభకు నోబెల్ బహుమతి పొందిన కారణం:",
    "A": "స్పెషల్ థియరీ ఆఫ్ రెలేటివిటీ",
    "B": "జనరల్ థియరీ ఆఫ్ రెలేటివిటీ",
    "C": "ఫోటోయలెక్ట్రిక్ ఎఫెక్ట్",
    "D": "బ్రౌనియన్ మోషన్",
    "Answer": "ఫోటోయలెక్ట్రిక్ ఎఫెక్ట్"
  },
  {
    "Question": "'సందర్భంలోని ఒక అందమైన వస్తువు శాశ్వత ఆనందం' - ప్రకృతిలోని పరిణామాలను చూడడం గొప్ప ఆనందాన్ని ఇస్తుంది - ఇది ఈ విలువకు సంబంధించినది:",
    "A": "ఉపయోగిత విలువ",
    "B": "సాంస్కృతిక విలువ",
    "C": "సృజనాత్మక విలువ",
    "D": "సుందర విలువ",
    "Answer": "సుందర విలువ"
  },
  {
    "Question": "‘విద్యార్థి ప్రతి సీజన్‌లో పెండ్యూలం క్లాక్ వేగంగా మరియు నెమ్మదిగా ఎందుకు నడుస్తుందో వివరిస్తాడు’ అనే స్పెసిఫికేషన్ ఈ లక్ష్యంతో సంబంధం ఉంది:",
    "A": "జ్ఞానం",
    "B": "పునరావలంబన",
    "C": "అర్థం చేసుకోవడం",
    "D": "అప్లికేషన్",
    "Answer": "అర్థం చేసుకోవడం"
  },
  {
    "Question": "‘థార్న్డైక్ యొక్క అధ్యయన చట్టాలపై ఆధారపడిన పద్ధతి ఏమిటి?’",
    "A": "సమస్య పరిష్కార పద్ధతి",
    "B": "ప్రాజెక్ట్ పద్ధతి",
    "C": "హ్యూస్టిక్ పద్ధతి",
    "D": "పార్శ్వ పద్ధతి",
    "Answer": "హ్యూస్టిక్ పద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "హెర్బర్టియన్ పాఠ్య ప్రణాళికలో ‘వికాసక క్రియల’ భాగం ఏమిటి?",
    "A": "గత జ్ఞానం పరీక్షించడం",
    "B": "రెకాపిట్యూలేషన్",
    "C": "విషయ ప్రకటన",
    "D": "ప్రదర్శన",
    "Answer": "గత జ్ఞానం పరీక్షించడం"
  },
  {
    "Question": "కార్టూన్లు మరియు కామిక్స్ ఎలాంటి పాఠ్య సాధనాలు?",
    "A": "క్రియాత్మక ఆధారిత ఉపకరణాలు",
    "B": "గ్రాఫిక్ సాధనాలు",
    "C": "డిస్ప్లే బోర్డులు",
    "D": "త్రైమితీయ పాఠ్య ఉపకరణాలు",
    "Answer": "గ్రాఫిక్ సాధనాలు"
  },
  {
    "Question": "'అల్నికో' అనే విశేష వివరణను మేము ఈ ఉత్పత్తి కొనుగోలు కోసం ఆర్డర్ చేసేందుకు ఉపయోగిస్తాం:",
    "A": "గ్లాస్ వేర్",
    "B": "బ్యాటరీ ఎలిమినేటర్లు",
    "C": "చూములు",
    "D": "గాల్వనోమీటర్లు",
    "Answer": "చూములు"
  },
  {
    "Question": "‘పునరుత్పత్తి వ్యవస్థ’ అనే అంశం సవివరంగా మరియు కఠినమైన సూత్రాలను ఇంచుమించు లో విద్యార్థి ఉన్నత తరగతులకు చేరవలసిన దృష్టితో అందించబడినప్పుడు – ఈ పాఠ్య ప్రణాళిక ఆర్గనైజేషన్ పద్ధతి ఏమిటి?",
    "A": "కేంద్రిత పద్ధతి",
    "B": "టాపికల్ పద్ధతి",
    "C": "యూనిట్ పద్ధతి",
    "D": "లోజికల్ పద్ధతి",
    "Answer": "కేంద్రిత పద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "సమరూపం మూల్యాంకనం చేయబడుతుంది:",
    "A": "ప్రాథమిక విద్య",
    "B": "పఠన కష్టాలను అర్థం చేసుకోవడానికి",
    "C": "పాఠశాలలో ముగింపు సమయంలో",
    "D": "పాఠ్య సమయంలో",
    "Answer": "పాఠశాలలో ముగింపు సమయంలో"
  }
]




